高院即時：法庭拒絕就《禁止蒙面規例》發出臨時禁制令，但受理就《緊急情況規例條例》的司法覆核申請，案件將於十月底開庭審理。

source: 楊岳橋facebook

自推 1/10

自推 2/10

十月底

港島和理非 各區勇武

既然法庭認為《緊急法》有懷疑，《蒙面法》在存疑下產生，其實都可以出禁令。

見有巴打話因為香港三權分立(其他已死) 所以關係到另一權既要批禁制令門檻係好高

有手足話批禁制令難度仲高過jr成功

知唔知個法官乜底？

當時梁游案咪即時出禁制令阻止佢地再宣誓

睇番新聞當時冇批禁制令
法官區慶祥晚上作出裁決指，雖然政府一方今次入稟有強烈理據，但平衡各方的利益，政府不足以說服法庭批出臨時禁制令，但批出司法覆核許可，案件排期11月3日開審。

而岩岩泛民開記者會佢地話法官應該都認為緊急法為憲

覆核仲要等到十月底
法治已死
揭竿起義

wiki:
10月19日的會議中，首項議程是安排黃定光、姚松炎等議員逐一宣誓。姚松炎宣誓後，建制派議員集體離場抗議，並要求點算法定人數，觸發立法會流會，以致梁頌恆、游蕙禎及劉小麗無法再次宣誓

10月26日，梁頌恆和游蕙禎在七名民主派議員及傳媒的「護送」下成功進入會議廳，民主黨並無參與護送
10月25日，立法會主席梁君彥決定調動議程，決定只安排劉小麗宣誓，押後青年新政議員梁頌恆和游蕙禎再宣誓，亦不容許二人進入會議廳開會。

Thanks!

司法果然係超獨立，直頭係活喺平行時空

法官10個裡面有8個紅底/藍絲

我50+,住深水埗,今朝去嘉豪飲茶,同枱有個60+(可能70+添)老野一路睇報紙同酒樓電視.一路𨳒示威者,又一路話緊急法有咩問題,唔蒙面唔會死之類.我忍唔住同佢講,有緊急法,林鄭就可以好似江青咁,夜媽媽"請"人去林鄭屋企教林鄭打乒乓波.話唔埋就會"請"你,跟手我仲用電話show林鄭大頭相,個60+老野即扛個冷震收聲